% Predni stranka
% ================================================

\cleardoublepage
\begin{center}
{\large České vysoké učení technické v~Praze \\
Fakulta elektrotechnická \\
Katedra počítačů}
\vglue 15mm
\includegraphics[width=5cm]{figures/cvut.pdf}
\vglue 30mm
{\large Diplomová práce}
\bigskip

{\Large \bf Efektivní indexování DNA}
\bigskip
\bigskip

{\Large \it Martin~Kopta}
\vfill

Vedoucí práce: Doc. Ing. Holub~Jan,~Ph.D.
\bigskip
\bigskip
\bigskip

Studijní~program:~Elektrotechnika~a~informatika,~strukturovaný,~Magisterský
\bigskip

Obor:~Výpočetní~technika
\bigskip

\today
\end{center}

% Prohlaseni
% ================================================

\cleardoublepage
\vspace*{\fill}
\noindent
{\huge \bf Prohlášení}
\vspace{3ex}

\noindent
Prohlašuji, že jsem práci vypracoval samostatně a~použil jsem pouze podklady
uvedené v~přiloženém seznamu.\\
Nemám závažný důvod proti užití tohoto školního díla ve smyslu \S 60 Zákona
č.~121/2000 Sb., o~právu autorském, o~právech souvisejících s~právem autorským a
o změně některých zákonů (autorský zákon).%

\bigskip

\noindent
V Praze dne ~\today \hfill \hbox to 70mm{\tiny\dotfill}

% Abstrakt
% ================================================

\cleardoublepage
\vspace*{\fill}

\noindent
{\huge \bf Abstrakt}
\vspace{3ex}
\noindent

Narůstající možnosti čtení genomických sekvencí živých organismů dávají vzniku množství biologických dat, která jsou subjektem intenzivního zkoumání.
Aby bylo možné s~těmito daty pracovat, je zde přirozená potřeba efektivního přístupu.
Tato práce předkládá stručný a srozumitelný přehled genetiky a~stringologie a~unikátní ucelený přehled řešení problému efektivního indexování DNA s důrazem na praktické poznatky.
Problematika je probrána postupně, od naivních řešení až po aktuální vědecké výzkumy.
Práce je určena mimo jiné začátečníkům v~oboru genetiky, stringologie či bioinformatiky.
Součástí práce je praktická a~flexibilní softwarová knihovna obsahující vybrané techniky a~také jejich experimentální zkoumání a porovnání.

\vglue 5cm

\noindent
{\huge \bf Abstract}
\vspace{3ex}
\noindent

Rising possibilities in reading genomic sequences of living organisms cause accumulation of amount of biologic data, which are a~subject of intensive research.
There is natural need for an efficient approach in order to examine those data.
This work presents a~brief and simple introduction into genetics and stringology and unique comprehensive overview of efficient DNA indexing with emphasis on practical findings.
Problems are examined stepwise, from naive solutions to recent scientific research.
This work is intented for beginners in the field of genetics, stringology and bioinformatics.	
The work includes a~practical and flexible software library containing selected techniques and also their experimental evaluation and comparsion.

% Obsah
% ================================================

% FIXME - proc je tady cislovana stranka? 
\tableofcontents

% Seznamy obrázků a tabulek
% ================================================

\listoffigures
\listoftables
